被指助中國破解美通訊系統 令機密外洩 港產CIA前特工 涉害死在俄美諜

被指助中國破解美通訊系統 令機密外洩
港產CIA前特工 涉害死在俄美諜

要聞

0:00

【本報訊】中美諜變風波越滾越大，俄羅斯亦捲入其中。美國現任及前官員表示，港產中央情報局前特工李振成疑向中方洩密，不僅破壞美國對華情報網絡，間接害死約20名在華線人，甚或令美國對俄的情報網絡損兵折將，部份線人從此消失，被俄方拘捕甚或滅口。

CIA前特工李振成涉管有美國國防機密，上周一於紐約被捕。

美國全國廣播公司昨將案件焦點放在中情局與線人溝通的內部秘密溝通系統上。聯邦調查局（FBI）及中情局（CIA）組成的調查小組發現，稱為「covcom」的秘密溝通系統遭到滲透，原因可能有二，一是李振成協助中方破解系統，二是系統太舊，容易被人破解。

疑令20線人遭中共處決

報道引述美國前官員稱，不排除李振成協助中方破解「covcom」，令20名在華線人被北京處決。這數字較《紐約時報》早前報道的為多。《紐時》去年估計，中方2010至2012年間處決或囚禁至少20名CIA線人，當中至少12人被殺，其中一人在政府大樓的庭園內被槍決。《紐時》上周稱，至少12名在華線人被殺或被囚。

噩夢接二連三。美國調查人員發現，中國及俄羅斯情報人員舉行聯合培訓工作坊，俄方情報人員受訓回來說：「我們在covcom找到一些好料！」調查人員將調查範圍擴大到俄羅斯境內的失蹤線人，懷疑中方和俄方分享情報，令俄國境內的美國線人身份曝光，被俄方拘捕甚至滅口。內部秘密通訊系統受到滲透事態嚴重，美國暫停對華情報人員工作，徹底改革內聯系統。中情局反情報高層官員凱爾頓（Mark Kelton）更要向國會參眾兩院情報委員會解畫，匯報情報工作的破壞程度。不過，有前官員表示，不是所有線人被殺或被囚都和李振成有關。

JTI懷疑情報被出賣

日本煙草國際公司（JTI）是李振成回港首份工作，他在香港分部品牌誠信小組工作，主力調查私煙、假煙。美國官員表示，他們之後收到線報，指李振成任職日本煙草國際期間，將情報交給中方情報人員，中情局為此開始懷疑李就是內鬼。李振成後來計劃到香港一間由中共高層官員有份持有的拍賣行工作，調查人員更覺事有蹺蹊，但李最後到佳士得工作。一名日本煙草國際前經理向《南華早報》透露，李到職頭一年，公司有數批買來作調查用的假煙，不是遭中方扣起，就是不知所終；公司4名合約調查員中，一人被中方拘禁，日本煙草國際開始懷疑李振成是內鬼。據報，日本煙草國際懷疑李振成向中方洩漏的機密，包括日本煙草國際和西方執法機構合作的反私煙假煙調查及涉及北韓、有組織犯罪集團等調查資料。

李振成之後被指不滿被公司終止合約，向位於瑞士日內瓦的公司管理層投訴，指香港整個調查團隊違反中國及香港法例，但公司後來發現李的指控失實及惡意中傷。

相關新聞
佳士得辦公室貼007海報
要聞 5小時前

中國人沒有一個是無辜的

垃圾美國佬日日派特工去人地國家搞事

取消香港關係法

其實呢啲嘢每日都發生，佢發現你間諜，你都會發現人地間諜。有邊個做間諜無心理準備。